<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Migraine Aura Foundation – Über uns</title>
    <link>http://localhost:1313/nl/about/</link>
    <description>Recent content in Über uns on Migraine Aura Foundation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 18:41:01 +0200</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/nl/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Patienten Stimmen</title>
      <link>http://localhost:1313/nl/about/voices/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:45:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/nl/about/voices/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;[Website im Aufbau]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Herzlichen Dank für diese Website. Seit über 20 Jahren leide ich an Migräne mit Aura. Ich habe immer wieder versucht &amp;lsquo;Leidensgenossen/innen&amp;rsquo; oder eine Selbsthilfegruppe zu finden; bisher leider ohne Erfolg.”
(Bernhard. E.,  E-Mail an Markus Dahlem, 6 September 2001)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meine Erfahrungen decken sich ziemlich mit den bereits veröffentlichten Erfahrungsberichten. Danke, man fühlt sich weniger allein, denn ich kenne niemand, der an ähnlichen Symptomen leidet.&amp;quot;
(Katrin. L.,  E-Mail an Markus Dahlem, 4 März 2002)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ich freue mich sehr Ihre Internetseite gefunden zu haben, weil es schön ist, die Beschwerden die man selbst hat, auch von anderen Betroffen geschildert zu sehen. Ehrlich gesagt stand ich der Diagnose etwas skeptisch gegenüber”
(E. Schmidt, E-Mail an Markus Dahlem, 18 Oktober 2002)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Endlich, nach nun mehr als 15 Jahren, kann ich mich outen. Ich bin ein Aurafreak. Aurakunst kannte ich bisher auch nicht.  Schön das es sowas gibt, da kann man es allen anderen mal so richtig zeigen.”
(Stephan G., E-Mail an Markus Dahlem, 31. August 2005)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Zuerst mal ein riesiges Lob für die informative Internetseite. Ich hab, ähnlich wie die anderen Leserbriefe, noch niemanden gefunden, der an der gleichen Symptomatik leidet, und da kommt man dann eben doch ins Grübeln und Zweifeln. Die Symptome, die hier dargestellt sind, decken sich ziemlich genau mit meinen.
(Y. R., E-Mail an Markus Dahlem, 19. und 21. August 2005)&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mach mit</title>
      <link>http://localhost:1313/nl/about/get-involved/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:45:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/nl/about/get-involved/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;[Website im Aufbau]&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
